\documentclass[paper=a4, fontsize=11pt, BCOR=13mm, DIV=13, headinclude, toc=index, toc=bibliography, english, twoside, chapterprefix, titlepage=firstiscover]{scrreprt}
% Die verwendete Dokumentenklasse ist scrreprt. Die verwendeten Optionen sind:
%
% paper=a4              Papier ist a4.
% fontsize=11pt         Schrifgröße ist 11.
% DIV=13                Das Papier wird in d viele Spalten und d' viele Zeilen eingeteilt. Die Werte werden aus DIV berechnet.
% BCOR=13mm             Definiert den Patz, der auf der Innenseite beim Binden verloren geht.
% headinclude           sorgt dafür, dass genug Platz für die Header vorhanden ist.
% toc=index             legt im Inhaltsverzeichnis einen Eintrag für das Stichwortverzeichnis an.
% toc=bibliography      legt im Inhaltsverzeichnis einen Eintrag für das Literaturverzeichnis an.
% english               englische Worte wie "Chapter" und "References".
% twoside               Beidseitiges Dokument, wie in einem Buch.
% chapterprefix         wird (mit den neudefinierten Kommandos unten) genutzt, um die Kapitelüberschrift anzupassen.

% Kapitelüberschrift anpassen.
% (1) Abstände anpassen.
\RedeclareSectionCommand[
  beforeskip=\dimexpr3.3\baselineskip+1\parskip\relax,
  innerskip=1.5ex, % space between chapter number and chapter title
  afterskip=1.725\baselineskip plus .115\baselineskip minus .192\baselineskip
]{chapter}
% (2) Setze das Kapitelpräfix nach rechts.
\renewcommand\raggedchapter{\raggedleft}
% (3) Drucke  die Kapitelnummer groß und grau.
\renewcommand\chapterformat{{\fontsize{80pt}{80pt}\selectfont\textcolor{gray!40}{\thechapter}}}
% (4) Drucke Kapitelname und darunter einen schwarzen Strich.
\renewcommand\chapterlineswithprefixformat[3]{%
  #2#3%
  \vspace*{-.5\baselineskip}          % space between the chapter and the rule
  \rule{\textwidth}{.4pt}\par\nobreak
}%

% Nummerierungstiefe der Abschnitte (chapter, section, subsection, ...).
\setcounter{secnumdepth}{3}
% Nummerierungstiefe im Inhaltsverzeichnis.
\setcounter{tocdepth}{2}

% Mehr Platz für Seitenzahlen im TOC.
\makeatletter
\renewcommand{\@pnumwidth}{2em}
\makeatother

% Fülle Platz zwischen Kapitelname und Seitenzahl im TOC auf. Außerdem soll die Seitenzahl nicht fett sein.
\KOMAoptions{toc=chapterentrydotfill}
\addtokomafont{chapterentrypagenumber}{\textnormal}

% Rücke Text in der Bildunterschrift nicht ein.
\setcapindent{0pt}

% Packages
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{array}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}$}m{#1}<{$}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}$}m{#1}<{$}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}$}m{#1}<{$}}
\usepackage[ngerman, main=english]{babel}
\addto\captionsenglish{\renewcommand{\contentsname}{Table of Contents}}
\usepackage{chngcntr}
\usepackage{color}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tikz-cd}
\makeatletter
\patchcmd\tikzcd@sep{=#2}{={#2}}{}{}
\makeatother
\usepackage{url}
\usepackage{verbatim}
% Hyperref has to be 'the last' package.
\usepackage{hyperref}                   % Referenzen innerhalb des Dokuments anklickbar machen. Achtung: Muss das letzte Paket im Präambel sein.
\hypersetup{                            % Optionen von hyperref Einstellen.
    colorlinks=true,                    % gefärbte Links an Stelle von Boxen.
    linkcolor=blue,                     % Farbe interner Links.
    citecolor=blue,                     % Farbe von Referenzen.
    urlcolor=blue                       % Farbe von Internetlinks.
}
\usepackage[all]{hypcap}        % Convenience: Let hyperref jump to the figure instead to the caption only.


% Include pictures made in inkscape:
\newcommand{\inputhack}{\input}          % Rename \input, so that a very simple awk-skript can merge all tex-files.
\graphicspath{{pictures/}}               % Set path of the pictures. This is used by the pdf_tex-files generated by inkscape.
\newcommand{\inkpic}[2][\columnwidth]{%
  \def\svgwidth{#1}%
  \inputhack{pictures/#2.pdf_tex}%
}

% Line break in a chapters name
\newcommand{\chpnewline}{\texorpdfstring{\protect\\}{}}

% Start chapter
\newcommand{\cheadwithcustomtoc}[3]{%
\chapter[#1]{#2}
\def\dirname{#3}
}
\newcommand{\chead}[2]{%
\cheadwithcustomtoc{#1}{#1}{#2}
}

% Input section. The default directory is set with the command chead.
\newcommand{\isec}[2][\dirname]{%
\input{#1/#2}
}

% End chapter
\newcommand{\cfoot}{%
\let\dirname\undefined
\cleardoublepage
}

% Comments
\newcommand{\todo}[1]{{\color{red}\bfseries #1}}
\newcommand{\Felix}[1]{{\color{blue}#1}}
\newcommand{\picbox}[1]{\begin{center}\fbox{\begin{minipage}{.9\textwidth}\vspace{#1}\hfill\end{minipage}}\end{center}}

% Title page
\input{preamble/title}

% Theorems
\input{preamble/theorems}

% Felix Macros
\input{preamble/felix_macros}

% Author and Title
\title{On moduli spaces of Riemann surfaces: new generators in their unstable homology and the homotopy type of their harmonic compactification}  % Titel
\author{Felix Jonathan Boes}            % Author
\geburtsdatum{18th November 1988}       % Geburtsdatum
\geburtsort{Solingen, Germany}          % Gebortsort
\thesentyp{Dissertation}                % Thesentyp.
\gutachtera{Prof.\ Dr.\ Carl-Friedrich Bödigheimer} % Gutachter
\gutachterb{Prof.\ Dr.\ Nathalie Wahl}              % Zweitgutachter
\date{05.\ Juni 2018}                   % Datum der Promotion
\abgabe{15.\ März 2018}                 % Datum der Abgabe
\erscheinungsjahr{2018}                 % Erscheinungsjahr

\begin{document}

% Title (in deutscher Sprache)
\selectlanguage{ngerman}
\maketitle
\selectlanguage{english}

% Summary
\input{summary/summary}
\cleardoublepage

% Table of contents
\tableofcontents
\cleardoublepage

% Introduction
\chead{Background and results}{introduction}
\label{chapter:introduction}
\isec{intro}
\isec{radial_slit_configurations}
\isec{maps_to_bu}
\isec{string_topology}
\isec{results}
\cfoot

% Polygon Spaces
\chead{The spaces of polygons}{polygon_spaces}
\label{chapter:polygon_spaces}
\isec{intro}
\isec{symmetric_groups}
\isec{spaces_of_polygons}
\isec{spaces_of_polygons_normalized_versions}
\isec{cellular_structures_on_the_spaces_of_unnormalized_polygons}
\isec{desuspension_theorem}
\isec{homotopy_type}
\isec{compare_bu_with_bucomb}
\cfoot

% Radial Slit configurations
\chead{The spaces of radial slit configurations}{radial_slit_configurations}
\label{chapter:radial_slit_configurations}
\isec{intro}
\isec{radial_slit_configurations}
\isec{cluster_filtration}
\isec{compactification_bar}
\isec{compactification_harmonic}
\isec{radial_slit_configurations_normalized}
\cfoot

% Article with Daniela
\chead{On the spaces of Sullivan diagrams}{sullivan_diagrams}
\label{chapter:sullivan_diagrams}
\isec{intro}
\isec{ribbon_graphs_and_sullivan_diagrams}
\isec{space_of_sullivan_diagrams}
\isec{combinatorial_sullivan_diagrams}
\isec{results_boes_egas}
\cfoot

% On the homotopy type of NSD
\cheadwithcustomtoc{On the harmonic compactification with normalized boundaries}{On the harmonic compactification\chpnewline{}with normalized boundaries}{homotopy_type_of_NSD}
\label{chapter:homotopy_type_of_NSD}
\isec{intro}
\isec{harmonic_compactification_with_normalized_bdry}
\isec{homotopy_type_of_harm_with_normalized_bdry}
\cfoot

% On the homotopy type of SDspaen
\counterwithin{theorem}{chapter}
\cheadwithcustomtoc{The hamonic compactification \texorpdfstring{$\ov{\fM}^\paen_g(m,1)$}{M\_g(m,1)} is highly connected}{The hamonic compactification\chpnewline{}\texorpdfstring{$\ov{\fM}^\paen_g(m,1)$}{M\_g(m,1)} is highly connected}{homotopy_type_of_SDspaen}
\label{chapter:homotopy_type_of_SDspaen}
\isec{homotopy_type_of_harm}
\cfoot
\counterwithin{theorem}{section}

% Unstable homology
\chead{Three new generators in the unstable homology of \texorpdfstring{$\fM_{2,1}$ and $\fM^2_{1,1}$}{M\_2,1 and M\^{}2\_1,1}}{unstable_homology}
\label{chapter:unstable_homology}
\isec{intro}
\isec{generator_s}
\isec{generator_w_3}
\isec{generator_f}
\cfoot

% Start Appendix
\appendix

% Multicyclic Sets
\chead{Simplicial homotopy theory}{appendix}
\label{appendix:simplicial_homotopy_theory}
\isec{simplicial_homotopy_theory_intro}
\isec{multicyclic_category}
\isec{extra_degeneracies}
\cfoot

% Change the counters for theorems etc.
\counterwithin{theorem}{chapter}

% Discrete Morse Theory
\chead{Discrete Morse Theory}{appendix}
\label{appendix:discrete_morse_theory}
\isec{discrete_morse_theory}
\cfoot

\chead{Symmetric Frobenius Algebras}{appendix}
\label{appendix:symmetric_frobenius_algebras}
\isec{frobenius}
\cfoot

\chead{Factorable groups}{appendix}
\label{appendix:factorable_groups}
\isec{factorability}
\cfoot

% Change the counters for theorems etc.
\counterwithin{theorem}{section}

\chead{The unstable homology of the moduli spaces}{appendix}
\label{appendix:homology_results_by_others}
\isec{homology_results_by_others}
\cfoot

% Bibliography
% We use our own bibstyle which is essential alpha extended by the fields 'eprint', 'archivePrefix' and 'primaryClass'.
% This is recommended by the arXiv (see https://arxiv.org/hypertex/bibstyles/)
\bibliographystyle{alphaplus}
\bibliography{dissertation}

\end{document}



